港府：建議醫療券使用視光服務上限每兩年兩千元

【Now新聞台】政府建議為長者醫療券用於視光服務的金額上限，設定為每兩年2000元計劃今年第二季實施。

食物及衞生局向立法會提交文件，參考視力檢查的市場價格及其他福利計劃配置眼鏡的金額，曾考慮將上限設為每兩年1000元，諮詢病人組織及持份者意見後，理解1000元上限會令部分長者自付較高金額，亦留意到相關專業組織關注這上限屬相當低的水平，因此參考去年視光服務每宗醫療券申報金額中位數，調高上限至2000元。

有關措施計劃在今年第二季實施。